Subject Verb Agreement 一問

當遇到something is one of...., 個verb係眾數定單數?

1. One of the boxes is open.
2.One of the boxes are open.

邊個先係正確答案?

1.

1. Singular!

One of the boxes 係指 咁多個盒之一，所以係singular form

咁點解"Hannah is one of those people who like to read comic books"用眾數?

因為
"who like to read comic books" 抽述既對象係 people，而唔係 Hannah

因為 "who like to read comic books" 係指 those people
Hannah is 已經代表單數

請問我可以參考咩書去know more about the usage of "one of"

因為"who like to read comic books"係成舊嘢形容緊those people，而唔係Hannah

請問grammar in use 邊個chapter有?我冇呢本書

圖書館有得借

thx

請問要睇邊個chapter?

Relative Clause

唔好意思啊，我想問大家個問題。希望你地可以答我

1. 如果我唔係唔明relative clause，只係唔明one of 同subject verb 既關係，係唔係都要參考relative clause

2.One of the best restaurants is/are operated by Peter. 要用is 定are 同埋點解

3.It is better to use married allowance if one of them do/does not have job?要用is 定are 同埋點解

2. is 因為係講緊嗰一間餐廳
3. does 因為係講緊其中一個人

千祈唔好死記，你變返做中文嘅意思，就會清楚邊一個係subject

One of the boxes is open = One is open.

Hannah is one of [those people who like to read comic books]

咁樣會唔會易明D

朋友我勸你打好番英文grammar底，英文係講意念 想像的，英文並沒有那麼複雜。

唔該咁多位

加油樓主肯問到篤一定會進步